**徐荣凯**()，[重庆人](../Page/重庆.md "wikilink")，1966年毕业于[清华大学动力系](../Page/清华大学.md "wikilink")，1960年加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")；是中共第十六届中央委员会委员。现任[全国人大教育科学文化卫生委员会副主任委员](../Page/全国人大.md "wikilink")。

## 简历

  - 1991年8月任[轻工业部副部长](../Page/轻工业部.md "wikilink")
  - 1993年1月任[中国轻工总会副会长](../Page/中国轻工总会.md "wikilink")
  - 1995年8月任[国务院研究室副主任](../Page/国务院研究室.md "wikilink")
  - 1998年4月任[国务院副秘书长](../Page/中華人民共和國國務院.md "wikilink")
  - 1998年6月任国家[科技教育领导小组成员](../Page/科技教育领导小组.md "wikilink")
  - 1998年7月任[中国国际减灾十年委员会副主任](../Page/中国国际减灾十年委员会.md "wikilink")
  - 1999年1月任[全国拥军优属拥政爱民工作领导小组副组长](../Page/全国拥军优属拥政爱民工作领导小组.md "wikilink")
  - 2000年10月任[中国国际减灾委员会副主任](../Page/中国国际减灾委员会.md "wikilink")
  - 2001年5月31日[中共中央决定徐荣凯任](../Page/中共中央.md "wikilink")[云南省委委员](../Page/云南省.md "wikilink")、常委、副书记
  - 2001年6月1日云南省第九届人民表大会常务委员会第二十二次会议决定任命徐荣凯为云南省副省长、代理省长
  - 2001年12月16日中共云南省第七委员会第一次全体会议选举徐荣凯为云南省委委员、常委、副书记
  - 2002年1月29日在云南省第九届人民代表大会第五次会议上当选为云南省省长
  - 2003年1月在云南省第十届人民代表大会第一次会议上当选为云南省省长
  - 2006年10月
    [在十届全国人大常委会第二十四次会议上被任命为为全国人大教育科学文化卫生委员会副主任委员](http://news.xinhuanet.com/politics/2006-10/31/content_5273838.htm)

[Category:中华人民共和国国务院副秘书长](../Category/中华人民共和国国务院副秘书长.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国云南省省长](../Category/中华人民共和国云南省省长.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十六届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十六届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党党员
(1960年入党)](../Category/中国共产党党员_\(1960年入党\).md "wikilink")
[Category:清华大学校友](../Category/清华大学校友.md "wikilink")
[Category:重庆人](../Category/重庆人.md "wikilink")
[R](../Category/徐姓.md "wikilink")